<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lychee&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lychee3005.github.io/"/>
  <updated>2018-11-22T12:44:21.907Z</updated>
  <id>https://lychee3005.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Lychee</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>美好之物</title>
    <link href="https://lychee3005.github.io/2018/11/22/20181122-beautiful-things/"/>
    <id>https://lychee3005.github.io/2018/11/22/20181122-beautiful-things/</id>
    <published>2018-11-22T10:56:42.000Z</published>
    <updated>2018-11-22T12:44:21.907Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上YouTube看订阅频道新出的视频时，发现Evanescence官方频道发了三个去年Synthesis Live的视频来推销这个DVD。我不想在我自己的blog里撒谎，看完以后我的心里还是有些失望的。</p><p>Evanescence是我最喜欢的摇滚/金属团之一（关于他们的风格一直有争议）。主场Amy Lee有着无可挑剔的好声音，饱满而有穿透力，真假音切换自如，爆发力极强，令人羡慕。她不能算是那种传统意义上的美人，但有着一种奇异的魅惑和灵性，宛如坠入黑暗的精灵。很美。</p><a id="more"></a><p><img src="Amy Lee 1.jpg" alt=""></p><p><img src="Amy Lee 2.jpg" alt=""></p><p>而沉寂几年后再度复出的Amy已经是一个小女孩的母亲了，身材明显发福臃肿，声音与以前相比沉闷了许多，高音只能靠假声上去——这是我看完这3个Live视频的感受。可能这么说有点过分，在很多人耳里她的唱功并没有如何退化，但作为一个默默听了多年的粉还是感觉有着极大的落差，并且这种变化让我感觉相当难过，我开始意识到她最美好的时代已经悄然过去。</p><p>确实从听《Imperfection》时就能感觉到她已经变了许多。歌曲中那种诡秘妖艳的哥特感觉几乎荡然无存，风格有了巨大的变化，甚至温暖到可以写出“I wanna lift you up into the light that you deserve”这种歌词来了。无疑，结婚生子的人生经历改变了她，可这也意味着之前令许多人着迷的特点就此丧失。从一个歌迷的立场来说，我无比怀念着她从前的歌，那种一闭眼就能看到她画着浓郁的哥特妆，眼角一抹妖艳的红，一身盛装在暗夜中徘徊独行，如末日般纵声歌唱的样子。有时候甚至会想，如果她一直没有结婚生子就好了，她就能长久地保持着这样的美丽。因为这种事情就折断双翼，渐渐碌碌而泯然，想想真是太难过，太不甘心了。</p><p>可我又有什么资格这么想呢？Amy常年忍受着心理疾病的折磨，每一个迸发的灵感与激情都源于内心深处的痛与渴望，她能被自己的心理医师和丈夫治愈最终获得平凡的幸福，这实在是再好不过的事了。诚然放眼古今中外，苦难都是艺术的源泉，可是谁又能为了艺术忍心让别人承受痛苦呢？</p><p>一边是不甘一边是不忍，最终也只能感慨，美好之物是稍纵即逝的奇迹，会同所有事物一样随着时间缓慢而无可奈何地流走，期待它的永恒终究是不现实的吧。</p><p>又想到另一个我最喜欢的金属团之一的Nightwish，Tarja时代的经典旋律还在耳畔萦绕，可是她05年便走了。接任的主唱Anette风格与Tarja有着天壤之别，乐队风格一度向着流行大步前进，但也萌生了很多好听的音乐——而她离队也有6年了。现在的Floor可以算是万金油选手，Tarja和Anette以前的歌曲都能驾驭，却也实在没太多亮点，Nightwish的新专辑听了也没有太多感觉。也许，也许也并不是专辑做得平庸，只是触动我心弦的声音已经过去了。</p><p>而Tarja单飞之后也出过几张专辑，不能说没有喜欢的歌曲，只是Nightwish将她的优势发挥得淋漓尽致，现在她踽踽独行，那些歌委实没有那么适合她，名气终是大不如前。每每听着《I Walk Alone》和《Bye Bye Beautiful》，回忆着Nightwish早年那些歌曲，都情难自抑地感到无比惋惜，惋惜这样一个完美的组合最后竟不欢而散，惋惜我最后竟连他们有朝一日再一起歌唱一次的美梦也不敢做了。</p><p>放眼望去，近年来也没有出过什么惊艳的新金属团，翻来覆去听着的依旧是从多年前传来的声音，听到每一首歌都能流畅地唱出来。我当时第一次听到金属乐的时候，能意识到我是何等地幸福吗？我能更加地珍惜它们吗？</p><p>愈来愈不知所言，便以Evanescence的《Sweet Sacrifice》作结吧。这是我听的第一首Evanescence的歌，那时《The Open Door》刚发行不久，我点开Evanescence的官方网站，趴在首页听完了这一首歌，从此成为了粉。这个世界啊，就连“回忆”这种事情也是如此伤感。</p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XBYhQnjyrWo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;上YouTube看订阅频道新出的视频时，发现Evanescence官方频道发了三个去年Synthesis Live的视频来推销这个DVD。我不想在我自己的blog里撒谎，看完以后我的心里还是有些失望的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evanescence是我最喜欢的摇滚/金属团之一（关于他们的风格一直有争议）。主场Amy Lee有着无可挑剔的好声音，饱满而有穿透力，真假音切换自如，爆发力极强，令人羡慕。她不能算是那种传统意义上的美人，但有着一种奇异的魅惑和灵性，宛如坠入黑暗的精灵。很美。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="https://lychee3005.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="金属乐" scheme="https://lychee3005.github.io/tags/%E9%87%91%E5%B1%9E%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>越剧演出</title>
    <link href="https://lychee3005.github.io/2018/11/17/20181117-yue-opera/"/>
    <id>https://lychee3005.github.io/2018/11/17/20181117-yue-opera/</id>
    <published>2018-11-17T04:00:43.000Z</published>
    <updated>2018-11-17T06:45:02.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周去看了两个越剧的现场演出，一个是新编历史剧《荣华梦》，一个是经典尹派剧目《何文秀》。</p><p>越剧作为我国第二大戏曲剧种，与京剧一南一北，风格也迥然不同。京剧大多金戈铁马、气势恢宏，曲调铿锵有力，扮相浓墨重彩辉煌华丽。越剧则颇有小家碧玉的秀气，曲调柔和婉转，服饰也是朴素秀雅，用吴侬软语悠悠地唱着才子佳人的故事，非常地诗情画意。也正因如此，京剧男人唱出来好听，越剧则是女人唱出来秀丽，虽然当年周恩来总理曾下令培养过越剧男演员，但这个剧种确实不太适合男演员唱，至今越剧仍是以女演员为主的剧目。</p><a id="more"></a><p>——说了这么些，其实我本身对戏曲是全然地不懂，与越剧的缘分也只有大学加入了越剧社团，然后学不来那种柔美的身段去了两次就退团这一点点，基本上就是完全不了解，也没有看过越剧团的现场演出。此番看的两个剧，一新一旧，一悲一喜，小生的演员也是一男一女，主演还都是国家一级演员，感觉自己真是颇有福气了。</p><p>《何文秀》作为一个传统越剧剧目，符合一般大众对越剧的经典印象——郎才女貌才子佳人，轻声细语深情款款，一个字都能唱得百转千回柔情似水，让我只看他们一亮相就想拍着大腿感慨一声越剧就是这样才对。何文秀的演员赵志刚也是为数不多的越剧男演员，尹派唱腔——虽说我一个外行人完全听不出唱腔的差距，只觉得声音温醇绵长，好听极了。女主演的声音也是柔柔的，吴语的咬字真是太软糯了，由女声唱出来分外好听。</p><p>剧情如同大多古代脍炙人口的民间故事一样，其实是个颇为俗套的展开：有一对恩爱新婚夫妻，有一个乡绅恶霸仗着有权有势强抢民女，有一群善良的百姓热心帮助新婚夫妻，最后书生金榜题名，尚方宝剑怒斩恶霸，离别夫妻破镜重圆。这大抵亦是由于封建时代老百姓被贪官污吏压迫惯了，便格外喜欢这样和和美美、惩恶扬善的故事，扫去心中的郁结之气，即使有颇多不合理之处也不管了。但话又说回来，戏曲这种东西并不靠剧情抓人，而靠演员的表演服人。临场看来确实感触颇深，台上的角儿只一举手投足，略微唱出一两个字来，便能深深地为之倾折，会不由自主地感叹这种艺术的美。</p><p>以我贫瘠的语言，实在描述不出这种美好的万分之一，只能说看名家现场表演越剧实在是一件幸福的事。</p><p>《荣华梦》则是创作于上世纪80年代末期，其中颇多与看传统剧目不同的感受。服饰的颜色更为亮丽，水袖改为了大袖，唱段的叙事性更强，题材更为现实黑暗。比如《何文秀》中动不动就“娘子——官人——娘子——官人”地大段撒狗粮，桑园访妻一段何文秀还在外面慢悠悠地唱了半天祭祀的饭菜第一碗是什么第二碗是什么，这样不大相关的唱段在《荣华梦》中很少出现，使得节奏更为紧凑。再比如《何文秀》最后，恶霸说我有干爹严嵩撑腰你又冒名赶考斩了我你也没有好果子吃，何文秀只答了一句这些责任我担着但我今天说什么也要斩了你，再然后就喜气洋洋大团圆了；而《荣华梦》就会反手给你演一个得罪权势会有什么下场。</p><p>剧中董家兄弟的演员是徐派小生张小君，一人分饰两角并且分别用不同的流派在唱，她也凭借着此剧中的优秀表演一举摘得了梅花奖，可以说是成名作了。张小君的声音高亢而清亮，富有感染力，有些刷新了我对越剧印象的认知——越剧给人的感觉也不全然是“阴柔”的。</p><p>整个故事是一个无可奈何的悲剧，也许是题材的原因，也许是配乐、灯光、表演等共同作用的影响，《荣华梦》颇为动人心魄，剧中每个人都面临着内心的煎熬和两难的抉择，并且成功地把看客的心也一起揪了起来。荣华富贵如梦幻泡影，大难不死躲不过另一场灾祸临头，亲人朋友却不得不强忍泪水逼人疯癫，几番苦痛挣扎，最后还是逃不过沦为皇权的牺牲品。剧组的表演实在太好，一声声悲怨如敲在心间，看得从后半段起就数度流泪，心中一直希望皇帝能大发善心。直到最后看到董文伯被赐死，摇摇晃晃地缓缓转了个身向后倾倒在地，黑暗中一束红光笔直照在他尸身上时，一股“白茫茫大地真干净”的凄凉感如潮水般涌上心头，直到剧组谢幕完毕都止不住地在哭。</p><p>啊，我该怎样形容当时看现场表演的震撼感，现在已是看完剧目几天之后，现在想想依旧觉得颇为惊心。我看《荣华梦》在前，正是这个剧让我感受到了越剧的魅力，然后才临场买票又看了《何文秀》。很多越剧迷看不起新编剧，但先入为主也好，不会欣赏艺术也罢，我是觉得《荣华梦》真的非常好看，甚至让我对越剧也更爱了些。</p><p>两场的观众中，以白发苍苍的老人家居多，中年人也不少，高兴的是也有见到一些年轻人过来看（当然其中也包括我）。还是很开心看到还有年轻人喜欢传统戏剧，愿意静下心来感受这样的艺术，倘若这样优秀的戏剧竟渐渐湮没无闻，那真是令人颇为叹惋之事。现在一些越剧团也在求新求变，试图将越剧普及给大众，甚至还有《阿育王》这样改编自印度电影的作品。</p><p>我说不出好坏，只是衷心希望这些艺术家的努力都能有个好的回报。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这周去看了两个越剧的现场演出，一个是新编历史剧《荣华梦》，一个是经典尹派剧目《何文秀》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越剧作为我国第二大戏曲剧种，与京剧一南一北，风格也迥然不同。京剧大多金戈铁马、气势恢宏，曲调铿锵有力，扮相浓墨重彩辉煌华丽。越剧则颇有小家碧玉的秀气，曲调柔和婉转，服饰也是朴素秀雅，用吴侬软语悠悠地唱着才子佳人的故事，非常地诗情画意。也正因如此，京剧男人唱出来好听，越剧则是女人唱出来秀丽，虽然当年周恩来总理曾下令培养过越剧男演员，但这个剧种确实不太适合男演员唱，至今越剧仍是以女演员为主的剧目。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="戏曲" scheme="https://lychee3005.github.io/tags/%E6%88%8F%E6%9B%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Blog功能优化列表</title>
    <link href="https://lychee3005.github.io/2018/11/14/20181114-blog-improvement-list/"/>
    <id>https://lychee3005.github.io/2018/11/14/20181114-blog-improvement-list/</id>
    <published>2018-11-14T11:25:27.000Z</published>
    <updated>2018-11-22T13:50:42.602Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>感觉NexT主题本身已经很好看了，简洁即为美。因此自己的blog应该基本不会再做美化，只做功能上的完善。</p><a id="more"></a><h1 id="已实现"><a href="#已实现" class="headerlink" title="已实现"></a>已实现</h1><ul><li><p>NexT主题</p></li><li><p>标签页</p></li><li><p>RSS（使用<a href="https://github.com/hexojs/hexo-generator-feed" target="_blank" rel="noopener">hexo-generator-feed</a>）</p></li><li><p>Social Link  <del>什么都没有的GitHub也好意思写上去哦</del></p></li><li><p>评论和留言系统（使用<a href="https://valine.js.org/" target="_blank" rel="noopener">Valine</a>）</p></li><li><p>头像</p></li><li><p>版权声明（sidebar及文章底部）</p></li><li><p>显示文章字数和阅读时间（使用<a href="https://github.com/theme-next/hexo-symbols-count-time" target="_blank" rel="noopener">hexo-symbols-count-time</a>）</p></li><li><p>搜索（使用<a href="https://github.com/theme-next/hexo-generator-searchdb" target="_blank" rel="noopener">hexo-generator-searchdb</a>）</p></li><li><p>代码可复制（使用<a href="https://github.com/zenorocha/clipboard.js" target="_blank" rel="noopener">clipboard.js</a>）</p></li><li><p>图片点击放大（使用<a href="https://github.com/theme-next/theme-next-fancybox3" target="_blank" rel="noopener">theme-next-fancybox3</a>）</p></li></ul><h1 id="未实现"><a href="#未实现" class="headerlink" title="未实现"></a>未实现</h1><ul><li><p>显示数学公式（真的会在这里写数学公式吗……）</p></li><li><p>分类页（犹豫要不要加，不是很喜欢用分类）</p></li><li><p>购买域名</p></li></ul><h1 id="存在的问题"><a href="#存在的问题" class="headerlink" title="存在的问题"></a>存在的问题</h1><ul><li>Social Link无法添加Mastodon的Font Awesome图标（mastodon）</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;感觉NexT主题本身已经很好看了，简洁即为美。因此自己的blog应该基本不会再做美化，只做功能上的完善。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Hexo" scheme="https://lychee3005.github.io/tags/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://lychee3005.github.io/2018/11/13/20181113-hello-world/"/>
    <id>https://lychee3005.github.io/2018/11/13/20181113-hello-world/</id>
    <published>2018-11-13T11:34:27.000Z</published>
    <updated>2018-11-14T10:58:43.606Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>于是就在2018年快要结束的时候，我又重新用起了博客，并且是自己搭建的博客……虽然是一脸懵逼紧抱教程大腿搭起来的。打算先等一波域名打折，blog就暂且挂在GitHub上。</p><p>不用正经的blog也有很多年了，大概从上大学起就没有用过了。十余年前还是blog风行的时候，会在各种博客平台上写着自己的流水账，会在友情链接里挂上很多小伙伴的blog地址，还会有不认识的陌生人开着手机流量（当年流量还是很少的）看我的博文然后留下友善的评论。</p><a id="more"></a><p>记得是07或者08年的某一天，我的小伙伴——就叫他熊先生吧——邀请我去玩饭否，说这个东西叫“微博”。当时我还问他，“微博”这个东西和博客有什么区别？熊先生说，区别可大了，你想说什么随时都可以说，一句话都可以。</p><p>就从那个时候起，微博开始渐渐兴盛而博客则迅速式微，博客中国、博客大巴、百度空间、网易博客等平台相继关站。大概人们习惯了这种快速而简短的表达方式后，就再也没有耐心静下心来写或者看一篇比较长的文章了。况且微博这种方式也更容易传播和交流，不似写博客这样寂寞。</p><p>但我还是很喜欢去看别人的博客，看他们在喧嚣中圈出一方净土，不紧不慢地娓娓道来，仿佛时间也慢了下来一样。博客是沉浸在个人世界中的倾诉，话语更加字斟句酌，思维更加明晰流畅，这便使得博客相比微博更加容易传达出写作者的个人思想和情感，有着自己不可替代的美。真是非常可惜，现在还在使用博客的人已经寥寥无几了。</p><p>如今我的表达欲望几已消失殆尽，理性的增加伴随着感性的丧失，光是写出上面一点点字就已经竭尽全力了。之前一直没有动手重新建起博客，便是担心开了以后也无话可说。不过最后还是觉得，既然真心觉得博客很有趣那为什么不用呢，有一点话便说一点话，慢慢复健说不定也是可以的。况且这次受到了草莓县民的感染自己用Hexo+GitHub搭起了属于自己的博客，虽然目前只实现了“能发文章”的功能，但总归还是觉得非常满足。</p><p>接下来的事情就是继续折腾一下自己的blog，然后慢慢充实内容。好久没有写blog导致说话似乎文艺了一点，再多说几篇大概文风就能自然一些了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;于是就在2018年快要结束的时候，我又重新用起了博客，并且是自己搭建的博客……虽然是一脸懵逼紧抱教程大腿搭起来的。打算先等一波域名打折，blog就暂且挂在GitHub上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用正经的blog也有很多年了，大概从上大学起就没有用过了。十余年前还是blog风行的时候，会在各种博客平台上写着自己的流水账，会在友情链接里挂上很多小伙伴的blog地址，还会有不认识的陌生人开着手机流量（当年流量还是很少的）看我的博文然后留下友善的评论。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="https://lychee3005.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
